window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"あの人は病気ではない　_______ くすりをたくさん飲んでいます。",
        a:"ので",
        b:"ために",
        c:"のに",
        d:"から",
        correct:"c",
    }, 
    {  //Q2
        question:"これから日本に行くけど１週間で戻る。戻ったらすぐに会いたいと思う。それまで、なにも　_______ 。",
        a:"決めないようほしい",
        b:"決めないほしい",
        c:"決めなくてほしい",
        d:"決めないでほしい",
        correct:"d",
    },
    {  //Q3
        question:"社長から電話が　_______ とき、私は子供とピクニックに出かける準備をしていた。",
        a:"かかってきた",
        b:"かかっていった",
        c:"かかっておいた",
        d:"かかってみた",
        correct:"a",
    },
    {  //Q4
        question:"でもあなたと話が　_______ よ。だって二人で話をしたことなんて一度もなかったものな。",
        a:"できてよい",
        b:"できてよかった",
        c:"できたらよかった",
        d:"できればよかった",
        correct:"b",
    },
    {  //Q5
        question:"彼は私たちが部屋に入った　_______ ドアを閉めた。",
        a:"ごで",
        b:"あとで",
        c:"まえで",
        d:"まえに",
        correct:"b",
    },
    {  //Q6
        question:"このバスは郵便局の前　_______ 通りますか？",
        a:"で",
        b:"に",
        c:"へ",
        d:"を",
        correct:"d",
    },
    {  //Q7
        question:"この本のほうがあなたには　_______ はずだ。",
        a:"わかったやすい",
        b:"わかるやすい",
        c:"わかりやすい",
        d:"わかってやすい",
        correct:"c",
    },
    {  //Q8
        question:"電車を待っていたとき、わたしは友だち　_______ 名前を呼ばれました。",
        a:"を",
        b:"が",
        c:"に",
        d:"で",
        correct:"c",
    },
    {  //Q9
        question:"昨日は仕事を守れる　_______ が不安だった。しかしいまは、命を守れる　_______ が不安だ。",
        a:"かどうか/かどうか",
        b:"か/か",
        c:"じゃないか/じゃないか",
        d:"の/の",
        correct:"a",
    },
    {  //Q10
        question:"明日の夕方　_______ 東京に戻りたい。アルバイトに行かなければならないから。",
        a:"までで",
        b:"まで",
        c:"までに",
        d:"にまで",
        correct:"c",
    }
];
